\begin{agradecimentos}
% A inclusão desta seção de agradecimentos é opcional, portanto, sua inclusão 
% fica a critério do(s) autor(es), que caso deseje(em) fazê-lo deverá(ão) 
% utilizar este espaço, seguindo a formatação de \textit{espaço simples e 
% fonte padrão do texto (arial ou times, tamanho 12 sem negritos, aspas ou 
% itálico}.

% \textbf{Caso não deseje utilizar os agradecimentos, deixar toda este arquivo
% em branco}.

Em primeiro lugar, agradeço ao Pai por iluminar os caminhos que me trouxeram até aqui. Agradeço aos meus pais, minha irmã, padrinhos, madrinhas e demais membros da minha família, que me apoiaram  nos meus momentos de glória e dificuldades. A minha linda namorada, Priscila, por ser compreensiva e abrir mão do nosso tempo juntos para a escrita deste trabalho assim como muitos outros já concluídos e sempre que pode, me ofereceu ajuda, conforto e incentivo. A todos os meus professores que souberam atuar não apenas como funcionários de uma universidade, mas como mestres e sobretudo, amigos, dentre eles, um agradecimento especial aos professores: Adson Rocha, Carla Rocha, Cristiano Miosso, Suelia Rodrigues e Paulo Meirelles, tal como não posso deixar de citar os amigos Bruno Santiago, João Cerqueira, Yuri Mota, Helbert Junior, Lucas Severo, Diogo Oliveira, Carlos Oliveira e Matheus Fernandes, que como irmãos, estiveram sempre ao meu lado e ofereceram a mão para ajudar sempre que precisei, assim como muitos outros que me vieram a cabeça, mas recebem minhas desculpas além dos agradecimentos, ou esta lista ficaria mais extensa que todo o meu trabalho. Claro, não posso deixar de citar o jedi que me guiou por grande parte do curso ate aqui, obrigado Edson Júnior pelos esforços em educar mais um padawan na sua jornada.

\end{agradecimentos}
